IMF再次肯定香港全球金融中心地位

國際貨幣基金組織（IMF）今日（30日）公布香港經濟及金融狀況評估報告詳細內容。基金組織再次肯定香港作為全球金融中心、區內貿易樞紐，以及全球最開放經濟體之一的地位。基金組織認為香港憑藉資金和資訊自由流動、簡單稅制、穩健的監管制度、法治和優質的專業服務，得以在金融服務業保持競爭優勢。
基金組織指出，縱使面對經濟活動轉弱和不利因素對增長前景的影響，香港仍具備充裕的緩衝空間，足以應對周期性及結構性挑戰。基金組織還讚揚，香港具備穩健的規管架構和審慎監管政策，有助確保金融體系的抗逆力和維持金融穩定。基金組織又重申其對聯繫匯率制度長久以來的支持，認為聯匯制度是維持香港金融穩定的基石。
財政司司長陳茂波表示：「我們歡迎基金組織肯定香港多年來所建立的穩健政策框架和充裕緩衝空間，使我們有能力應對未來的挑戰。政府已準備好按需要運用財政儲備以支持經濟。」
香港金融管理局總裁余偉文表示：「基金組織的評估結果再次肯定香港的金融體系穩健，有能力抵禦潛在衝擊。我們亦歡迎基金組織對聯匯制度及其暢順運作表示充分肯定。」

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)
3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要30000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

簽完share條link去tg

金融業先係春袋，唔好掂蔇店咁小兒科

奶共機構